{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_024097",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "민백산"
    },
    "text": "民白山 (민백산)\\n\n江原道寧越郡\\n\n江原道寧越郡ムレイ谷は丸く岩の多い地形の山として知られている。 特に明るい肌色で民白のような形をしており、「民白山」と呼ばれる。 この山は昔から宮殿で必要な木を供給するために松の黄長木が多く育って「黄長山」とも呼ばれたりもした。 1872年の地方地図でもこの山が表示されている。 ここにはムレイゴルという谷もある。 この谷は雨が降ると豊富な水があふれ出てきて「水が出る谷」と呼ばれるようになった。 そしてここには金鉱も存在したが、梅雨が終われば鉱夫たちが互いに助け合ってロープを利用してこの谷を渡ったりもしたという。 この鉱山は日本人が開発した金鉱で、削岩機がない時には銅鑼を使って鉱脈を突き抜けて金を採掘し、長さは数十里に達するほど広大だったと伝えられている。",
    "QA": [
        {
            "question": "民白山はどのような地形の山ですか？",
            "answer": "民白山は丸く岩の多い地形の山です。"
        },
        {
            "question": "民白山はどのような形をしていますか？",
            "answer": "民白山は明るい肌色で、民白のような形をしています。"
        },
        {
            "question": "民白山は別名何と呼ばれることもありますか？",
            "answer": "民白山は別名「黄長山」とも呼ばれることもあります。"
        },
        {
            "question": "ムレイ谷とはどのような谷ですか？",
            "answer": "ムレイ谷は丸く岩の多い地形の山に存在する谷で、雨が降ると豊富な水があふれ出てくる谷です。"
        },
        {
            "question": "ムレイ谷はなぜ「水が出る谷」と呼ばれるようになったのですか？",
            "answer": "ムレイ谷は雨が降ると豊富な水があふれ出てくるため、「水が出る谷」と呼ばれるようになりました。"
        },
        {
            "question": "民白山周辺にはどのような鉱山が存在しましたか？",
            "answer": "民白山周辺には金鉱が存在しました。"
        },
        {
            "question": "鉱夫たちはどのようにして谷を渡っていましたか？",
            "answer": "鉱夫たちは梅雨が終わると互いに助け合ってロープを利用して谷を渡っていました。"
        },
        {
            "question": "この鉱山は誰によって開発されましたか？",
            "answer": "この鉱山は日本人によって開発されました。"
        },
        {
            "question": "金鉱の採掘方法はどのようなものでしたか？",
            "answer": "金鉱の採掘方法は削岩機がない時には銅鑼を使って鉱脈を突き抜けて金を採掘していました。"
        },
        {
            "question": "鉱山の広さはどれくらいでしたか？",
            "answer": "鉱山の広さは数十里に達するほど広大でした。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 258,
        "QA": 365
    }
}